const fejezet9 = [
	{
		id: 1,
		question: "A potenciális kibocsátás az aggregált kínálati modellek alapján",
		options: ["a. abban az esetben egyezhet meg a termelt kibocsátással, ha az adott időszaki árszínvonal megegyezik az árszínvonalra vonatkozó várakozásokkal", "b. a munkaerő-állomány teljes foglalkoztatása mellett termelt kibocsátás", "c. abban az esetben egyezhet meg a termelt kibocsátással, ha az adott időszaki árszínvonal nem egyezik meg az árszínvonalra vonatkozó várakozásokkal", "d. az a) és b) válasz egyaránt helyes"],
		answer: "a. abban az esetben egyezhet meg a termelt kibocsátással, ha az adott időszaki árszínvonal megegyezik az árszínvonalra vonatkozó várakozásokkal",
	},
	{
		id: 2,
		question: "A reálbér akkor különbözik a tervezett reálbértől, ha P^e != P. Ennek alapján, ha",
		options: ["a. P^e>P, akkor a kibocsátás természetes szintje kisebb az adott időszak kibocsátásától", "b. P^e<P, akkor a kibocsátás természetes szintje kisebb az adott időszak kibocsátásától", "c. P^e>P, akkor az adott időszak kibocsátása nagyobb a kibocsátás természetes szintjétől", "d. P^e<P, akkor az adott időszak kibocsátása kisebb a kibocsátás természetes szintjétől"],
		answer: "b. P^e<P, akkor a kibocsátás természetes szintje kisebb az adott időszak kibocsátásától",
	},
	{
		id: 3,
		question: "A hosszú távú AS görbe függőleges a potenciális kibocsátás szintjére, mert",
		options: ["a. hosszú távon a kibocsátás nem függ az árszínvonaltól", "b. hosszú távon a tényleges árszínvonal egyenlő a várt árszínvonallal", "c. a nominálbér egyenlő a reálbérrel", "d. egyik válasz sem helyes"],
		answer: "b. hosszú távon a tényleges árszínvonal egyenlő a várt árszínvonallal",
	},
	{
		id: 4,
		question: "Az aggregált kinálati modellek szerint, ha a tényleges árszínvonal",
		options: ["a. magasabb, mint a várt árszínvonal, akkor a kibocsátás kisebb a potenciális kibocsátásnál", "b. alacsonyabb, mint a várt árszínvonal, akkor a kibocsátás nagyobb a potenciális kibocsatásnál", "c. magasabb, mint a várt árszínvonal, akkor a kibocsátás nagyobb a potenciális kibocsátásnál", "d. az a) és b) válasz egyaránt helyes"],
		answer: "c. magasabb, mint a várt árszínvonal, akkor a kibocsátás nagyobb a potenciális kibocsátásnál",
	},
	{
		id: 5,
		question: "Az alábbiak közül melyik az a tényező, melyet a ragadós nominálbérek modelljében részlegesen rögzítettnek tekintünk",
		options: ["a. nominálbér", "b. reálbér", "c. kibocsátás", "d. árszínvonal"],
		answer: "a. nominálbér",
	},
	{
		id: 6,
		question: "A ragadós nominálbérek modellje alapján, ha a kibocsátás csökken, akkor a reálbérek",
		options: ["a. csökkennek", "b. növekednek", "c. változatlanok maradnak", "d. változásuk egyértelműen nem eldönthető"],
		answer: "b. növekednek",
	},
	{
		id: 7,
		question: "A ragadós nominálbérek modellje alapján a munkaerő megnő, ha",
		options: ["a. a kibocsátás és a reálbér csökken", "b. nő az árszínvonal és a reálbér", "c. nő az árszínvonal és a reálbér csökken", "d. ha a munkaerő drágábbá válik"],
		answer: "c. nő az árszínvonal és a reálbér csökken",
	},
	{
		id: 8,
		question: "A téves helyzetmegítélés modelljére a következő jellemző",
		options: ["a. az árszínvonal ragadós, de a reálbérek rugalmasan alkalmazkodnak a gazdasági folyamatokhoz", "b. a nominálbér rögzített", "c. az árszínvonal nagyon lassan változik", "d. a munkások időlegesen összetévesztik a reál- és a nominálbéreket"],
		answer: "d. a munkások időlegesen összetévesztik a reál- és a nominálbéreket",
	},
	{
		id: 9,
		question: "A téves helyzetmegítélés modelljében az árszínvonal váratlan emelkedése",
		options: ["a. a munkakeresleti görbét lefelé tolja", "b. a munkakeresleti görbét felfelé tolja", "c. munkakínálati görbét lefelé tolja", "d. a munkakínálati görbét felfelé tolja"],
		answer: "c. munkakínálati görbét lefelé tolja",
	},
	{
		id: 10,
		question: "A téves helyzetmegítélés modelljére jellemző, hogy",
		options: ["a. az árak ragadósak", "b. a bérek mozgása kiegyenlíti a keresletet és a kínálatot", "c. a munkakínálat a munkások által várt reálbértől függ", "d. az a), b) és c) válasz egyaránt helyes"],
		answer: "d. az a), b) és c) válasz egyaránt helyes",
	},
	{
		id: 11,
		question: "Az információhiány modelljére mely állitás nem igaz",
		options: ["a. piacok megtisztulnak", "b. a kínálati oldalon mindenki egyetlen terméket termel", "c. feltételezi, hogy a vállalatok tájékozottabbak a munkavállalóknál", "d. a termelők nem ismerik minden pillanatban az árakat"],
		answer: "c. feltételezi, hogy a vállalatok tájékozottabbak a munkavállalóknál",
	},
	{
		id: 12,
		question: "A ragadós árak modelljében a kereslet változása folytán",
		options: ["a. az össes vállalat megváltoztatja árait", "b. néhány vállalat változtat az árpolitikáján", "c. egyetlenegy vállalat sem változtatja meg az árait", "d. egyik válasz sem helyes"],
		answer: "b. néhány vállalat változtat az árpolitikáján",
	},
	{
		id: 13,
		question: "A Phillips-görbe lefelé tolódik, ha",
		options: ["a. az infláció csökken", "b. a munkanélküliség nő", "c. az a) és b) válasz is helyes", "d. egyik válasz sem helyes"],
		answer: "c. az a) és b) válasz is helyes",
	},
	{
		id: 14,
		question: "A Phillips-görbe szerint az inflációs ráta a következő tényezőktől függ:",
		options: ["a. várt infláció, a munkanélküliség eltérése a természetes rátától", "b. ciklikus munkanélküliség, kinálati sokkok", "c. keresleti sokkok, várt infláció", "d. várt infláció, ciklikus munkanélküliség, kinálati sokkok"],
		answer: "d. várt infláció, ciklikus munkanélküliség, kinálati sokkok",
	},
]

export default fejezet9;
